點解班教畜成日抱怨自己搵唔到工？

成撚日聽到教畜話雖然自己讀完PGDE出來，但係都搵唔到工或者要做住TA先。其實你有個牌只係代表你有資格去教書，而冇人可以保證你一出來就搵到工。大把有大學學位的人都要做中學學歷的工，佢地又有冇日日叫春咁叫？根本全世界都知教書的市場一早已經爆煲，你班友仲自己走去讀PGDE，之後又屌而行的工作機會少。

所有行業都有競爭，咁就個個都有同等資歷的時候，就當然係比較個人能力。位就係咁多，校長一定係依投考人的能力去請人。能力較高的做正式老師，其餘的做TA，完全係合然的淘汰過程。

好啦，到班友仔搵到教席，佢地又會屌點解自己有牌都要一年一年咁簽。大佬呀，唔比長約你就好似欠左你咁。

另外，班友之後又會問點解教書要做咁多行政野同帶課外活動，太多「額外工作」令自己身心俱疲，對教育工作失去熱誠。其實一間學校的運作唔單單係教書，課外活動等等都係工作一部分，班友就成日根本就唔了解行性就亂咁入行。

教畜只係一班圍爐取暖的垃圾，讀一年PGDE就話自己係專業人士。

好多讀完PGDE 根本冇料又走去教小學
照住本書教，尤其搵個大學生都做到
明明小學先係最重要的啟蒙時期
尤其係常識科，小學遇過兩三個冇常識的港女老師，9up 教壞人

完全係我想講嘅野
香港班教師大多都鐘意將關於工作嘅負面野無限擴大
老實講 大把行業慘過你啦
自己唔睇清楚個市場可以怨得邊個
身邊背景好又有料嘅全部好快有教席
衰D講 浮浮沉沉好多年嘅 要有自知之明

不過我覺得D院校開BEd係導致呢個現象嘅其中一個原兇
一係jupas當水泡
一係就未諗清楚就揀左 讀完發現唔對路又無路可逃

夕陽行業重衝入怪邊個，唔通我讀工業又屌香港無工廠呀

「供過於求」，
- 集中 (BA +) BEd programmes 到 EdUHK，並重組 UGC funding，考慮開其他以前香港冇既科，如獸醫
- 隔一兩年先開 PGDE／唔好開咁密

之前出過既 post：

香港嘅大學之間嘅分工可以做得更加好，就如重組巴士路線，可以削減重複嘅嘢，開辦新嘅、香港冇嘅嘢

-----

只覆教師畢業生供過於求的問題：

好似尋日新聞，學士 bachelor 嚟計，物理治療八大入面只有 PolyU，而佢哋業界係叫政府資助多啲 SF 自資院校課程 + recognition，舒緩人手壓力，情況係求過於供

---

喺香港，律師八大入面有三間，CityU, HKU, CUHK

牙醫？八大入面得 HKU 港大，獨市生意

教育？八大入面當然有 EdUHK 教育大學，但 HKBU, CUHK, HKU，同埋八大以外嘅 OUHK 都有

視光？八大入面得 PolyU 理工，獨市生意

醫生？八大入面得 CUHK, HKU

其實可以將教育學士 BEd 嘅課程，主要畀 EdUHK 教育大學搞，其他大學嘅教育學士其實可以摺埋，將多出嚟嘅 UGC funding 開其他科目，例如 CityU 想開好耐嘅獸醫（香港係冇獸醫課程）／擴大其他大學 UGC 科目資助學額仲好

因為好明顯而家教育學系相關係供過於求，不如開辦多啲香港以前冇嘅課程仲好

（小弟愚見，有錯請指正 ）

分工係好，教書而行就係因為太濫先搞成咁。
教書係最容易拎的專業資格，讀一年就有，加上本身讀咩都可以入行，令好多grad左幾年都搵唔到方向的人讀。

D人覺得做TA好懷才不遇
事實上只係資歷過高 (相對於TA嘅工作性質同要求)
就等同讀完master去做$34.5個鐘嘅工一樣
你覺得你唔值呢個價 又何必去做

大家繼續揀 大家繼續渣兜 大家繼續怨自己搵唔到工